參選選委須申報BNO、外國籍？ 麥美娟：唔敢公開就無資格參選

立法會《2021年完善選舉制度（綜合修訂）條例草案》委員會今日（19日）早上召開第二次會議，討論修改選舉制度。席間有議員問及，日後參選選委會的人士，是否需要在提交的表格或聲明中表明自己是否擁有BNO、外國護照或居留權。政制及內地事務局回應指不需要，但資格審查委員會日後會收集到相關資料。
工聯會立法會議員麥美娟對此表示相當不滿，指這不是參選資格的問題，是候選人應該自行公開，反指如果連自己有沒有外國護照都不敢公開，應沒有資格參選，「與其畀人起底，不如自己講出嚟啦」。政制及內地事務局局長曾國衞承諾稍後會研究如何改善相關安排。

G持

支持
我都想知道建制派究竟有幾多人攞外國護照

支持

我都同意

工聯會玩攬炒
想保自己議席
目標擺明民建聯 自由黨新民黨個堆

g持

仲要公開埋直系親屬有冇外國護照

工聯會先係土共直系馬仔
民建聯新民黨一向只係投降嘅港英餘孽

紫荊黨表示 : 唔撚係欖炒下化

支持啦
做問責制官員都應該要

支持呀！

全部人都申報！

唔知保皇黨知唔知當年投降國民黨比共產黨送咗去邊呢

屌, 有腦就唔會做保皇啦

支持
有就誅十族

紫荊黨瞞報你去咬人呀

真,工聯會話晒都幫中共係香港搞過真.暴動.
民建聯譚耀宗就64反共,仲教個仔幫人搞移民,轉移晒D資金去外國

政制及內地事務局回應指不需要，但資格審查委員會日後會收集到相關資料。

擺明知道大把共狗有外國護照 ..
但資格審查委員會就可以隨時搞佢想搞的人..

馬恩國：

韓戰前綫